[
    {
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "아래의 논리 대수식을 갖는 게이트(gate)는?",
        "question_img": "gineungsaJC2006_05_01",
        "correct_answer" : "NAND",
        "incorrect_answers" : ["NOR","AND","XOR"],
        "desc" : "AND 전체에 NOT가 되어 있습니다. NOT AND 이므로 NAND가 됩니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "2진수 1011을 그레이코드(gray code)로 변환하면?",
        "correct_answer" : "1110",
        "incorrect_answers" : ["1010","0100","0111"],
        "desc" : "2진수를 그레이코드로 변환하는 방법은 첫번째 숫자는 그냥 내리고 나머지는 옆에것을 더해서 내려주면 됩니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "이항(binary) 연산에 해당하는 것은?",
        "correct_answer" : "AND",
        "incorrect_answers" : ["COMPLEMENT","ROTATE","SHIFT"],
        "desc" : "단항연산 : ROTATE, SHIFT, MOVE, NOT(COMPLEMENT) 입니다. "
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "다음 그림의 연산결과는?",
        "question_img": "gineungsaJC2006_05_02",
        "correct_answer" : "1010",
        "incorrect_answers" : ["1110","1101","1001"],
        "desc" : "1110 AND 1010의 결과를 묻는 문제 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "인스트럭션 레지스터(Instruction register), 부호기, 번지해독기, 제어계수기 등과 관계있는 장치는?",
        "correct_answer" : "제어장치",
        "incorrect_answers" : ["연산장치","입력장치","기억장치"],
        "desc" : "제어 계수기에서 힌트를 얻을수 있습니다.제어장치의 일종입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "언어번역 프로그램(Language translator)에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "로더",
        "incorrect_answers" : ["컴파일러","어셈블러","인터프리터"],
        "desc" : "로더는 번역된 프로그램을 실행하는데 관련이 있습니다. 간단히 실행관련이라고 할수 있습니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "다음 논리회로는 무슨 회로인가?",
        "question_img": "gineungsaJC2006_05_03",
        "correct_answer" : "반가산기",
        "incorrect_answers" : ["전가산기","COUNTER","PARITY 발생기"],
        "desc" : "반가산기에 대한 식입니다..S = X XOR Y, C= XY"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "클록펄스(clock pulse)에 의해서 기억 내용을 한자리씩 이동하는 레지스터는?",
        "correct_answer" : "시프트레지스터",
        "incorrect_answers" : ["누산기","B레지스터","D레지스터"],
        "desc" : "한자리씩 이동은 SHIFT이며 전체 이동은 MOVE 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "동시에 여러 개의 입/출력 장치를 제어할 수 있는 채널(Channel)은?",
        "correct_answer" : "Multiplexer",
        "incorrect_answers" : ["Duplex","Register","Selector"],
        "desc" : "동시에 여러개이므로 멀티라는 단어에 주목하셔야 합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "인스트럭션(Instruction)을 가장 바르게 나타낸 것은?",
        "correct_answer" : "명령코드부와 번지부로 구성",
        "incorrect_answers" : ["오류검색 코드형식","자료의 표현과 주소지정 방식","주프로그램과 부프로그램"],
        "desc" : "인스트럭션(명령어)은 명령어 코드부 + 명령어 주소부로 구성 됩니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "프로그램이 컴퓨터의 기종에 관계없이 수행될 수 있는 성질을 의미하는 것은?",
        "correct_answer" : "호환성",
        "incorrect_answers" : ["가용성","신뢰성","안전성"],
        "desc" : "컴퓨터의 기종에 관계없이 동작하므로 호환성입니다. 호환성이란 까스활명수, 까스명수, 베아제등 이름은 틀리지만 소화제의 기능을 하는것처럼 기종에 관계없이 동작할수 있는 것들을 말합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "다음 회로에 해당하는 출력 Y의 논리식은?",
        "question_img": "gineungsaJC2006_05_04",
        "correct_answer" : "A' + B",
        "incorrect_answers" : ["A + B'","A' + B'","A + B"],
        "desc" : "A의 입력이 한곳으로 들어가서 한곳으로 나온다는 것에 주목해야 합니다. (AA)'+B입니다..AA=A 이므로 A'+B입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "불(Boolean) 대수의 기본 법칙으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "A + 0 = 0",
        "incorrect_answers" : ["A + A = A","A · A' = 0","A + A' = 1"],
        "desc" : "A + 0 = A 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "제어장치가 앞의 명령 실행을 완료한 후, 다음에 실행 할 명령을 기억장치로부터 가져오는 동작을 완료할 때까지의 주기를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer" : "fetch cycle",
        "incorrect_answers" : ["transfer cycle","search time"," run time"],
        "desc" : "명령어를 가지고 오는것을 fetch cycle 이라고 합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "(142)8을 10진수로 변환하면?",
        "correct_answer" : "98",
        "incorrect_answers" : ["88","108","118"],
        "desc" : "8진수를 10진수로 바로 변환하기 어려우므로 일단 2진수로 변경합니다. 8진수를 2진수로 변경할때는 421을 사용하여 3자리씩 늘려 주면 됩니다. 8진수 142를 2진수로 바꾸면 001 100 010 입니다. 이를 10진수로 바꾸면 98입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "2진수로 부여된 주소 값이 직접 기억장치의 피연산자가 위치한 곳을 지정하는 주소 지정 방법은?",
        "correct_answer" : "직접주소지정(Direct Addressing)",
        "incorrect_answers" : ["즉시주소지정(Immediate Addressing)","간접주소지정(Indirect Addressing)","인덱스주소지정(Index Addressing)"],
        "desc" : "주소값이 직접 기억장치의 피연산자 위치를 지정합니다. 메모리 참조회수 1회 직접주소지정방식 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "다음 회로(Circuit)에서 결과가 '1'(불이 켜진 상태)이 되기 위해서는 A와 B는 각각 어떠한 값을 갖는가?",
        "question_img": "gineungsaJC2006_05_05",
        "correct_answer" : "A=1 , B=1",
        "incorrect_answers" : ["A=0 , B=1","A=0 , B=0","A=1 , B=0"],
        "desc" : "A, B 모두 회로가 연결되어야 꼬마전구에 불이 들어오므로 A=1, B=1이 답이 됩니다..AND 게이트를 나타 냅니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "인스트럭션 형식 중 모든 데이터 처리가 누산기에 의해 이루어 지며, 연산 결과는 누산기에 저장되는 형식은?",
        "correct_answer" : "1-주소 인스트럭션 형식",
        "incorrect_answers" : ["0-주소 인스트럭션 형식","2-주소 인스트럭션 형식","3-주소 인스트럭션 형식"],
        "desc" : "누산기(ACC) : 1주소"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "레지스터(Register)내로 새로운 자료(data)를 읽어 들이면 어떤 변화가 발생하는가?",
        "correct_answer" : "레지스터의 먼저 내용이 지워진다.",
        "incorrect_answers" : ["현존하는 내용에 아무런 영향도 없다.","그 레지스터가 누산기일 때만 새 자료가 읽어진다.","그 레지스터가 누산기이거나 명령레지스터일 때만 자료를 읽어 들일 수 있다."],
        "desc" : "모든 기억장치는 새로운 데이터가 입력되면 이전에 기억된 값은 없어 집니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "EBCDIC 코드는 몇 개의 Zone bit를 갖는가?",
        "correct_answer" : "4",
        "incorrect_answers" : ["1","2","3"],
        "desc" : "EBCDIC : 8비트 코드이면 존비트는 4비트 입니다. 모드 코드의 존비트 구하는 공식은 존비트 = 총비트스 -4(디지트비트) 입니다. EBCDIC 총 비트수가 8이므로 8-4=4 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "스프레드시트에서 기본 입력 단위를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer" : "셀",
        "incorrect_answers" : ["툴 바","블록","탭"],
        "desc" : "스프레드시트의 기본단위는 셀이며 프리젠테이션의 기본단위는 슬라이드 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "SQL 명령문 중 'DROP TABLE 학생 RESTRICT' 의 의미가 가장 적절한 것은?",
        "correct_answer" : "학생 테이블이 다른 테이블에 의해 참조중이면 제거하지 않는다.",
        "incorrect_answers" : ["학생 테이블만을 제거한다.","학생 테이블과 이 테이블을 참조하는 다른 테이블도 함께 제거한다.","학생 테이블을 제거할지의 여부를 사용자에게 다시 물어본다."],
        "desc" : "DROP TABLE 학생 이란 학생 테이블을 제거 하라는 뜻입니다. RESTRICT는 참조중이면 제거 하지 말라는 뜻입니다. 종합해보면 학생 테이블을 삭제 하되 참조중이면 제거 하지 말라는 뜻입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "관계 데이터베이스에서 하나의 애트리뷰트가 취할 수 있는 같은 타입의 모든 원자 값들의 집합을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer" : "도메인(domain)",
        "incorrect_answers" : ["튜플(tuple)","스키마(schema)"," 인스턴스(instance)"],
        "desc" : "도메인(domain) : 하나의 속성(필드,애트리뷰트)이 취할수 있는 속성값들의 집합"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "데이터베이스 시스템의 구성 요소로 가장 적절한 것은?",
        "correct_answer" : "외부 스키마, 개념 스키마, 내부 스키마",
        "incorrect_answers" : ["외부 스키마, 핵심 스키마, 내부 스키마","개념 스키마, 핵심 스키마, 구체적 스키마","개념 스키마, 구체적 스키마, 응용 스키마"],
        "desc" : "외부 스키마, 개념 스키마, 내부 스키마외,개,내 이렇게 외우세요."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "테이블 구조를 변경하는데 사용하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer" : "ALTER TABLE",
        "incorrect_answers" : ["MODIFY TABLE","DROP TABLE","CREATE INDEX"],
        "desc" : "ALTER : 테이블 구조 변경"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "데이터베이스를 구성하는 개체, 속성, 관계 등 구조에 대한 정의와 이에 대한 제약 조건 등을 기술한 것은?",
        "correct_answer" : "스키마",
        "incorrect_answers" : ["도메인","튜플","기본키"],
        "desc" : "스키마 : 데이터베이스를 구성하는 개체, 속성, 관계 등 구조에 대한 정의와 이에 대한 제약 조건"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "수치계산과 관련된 업무에서 계산의 어려움과 비효율성을 개선하여 전표의 작성, 처리, 관리를 쉽게 할 수 있도록 한 것은?",
        "correct_answer" : "스프레드시트",
        "incorrect_answers" : ["데이터베이스","프리젠테이션","워드프로세서"],
        "desc" : "스프레드시트는 수치 계산용 프로그램 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "프리젠테이션의 한 화면을 나타내는 용어는 무엇인가?",
        "correct_answer" : "슬라이드",
        "incorrect_answers" : ["개체","서식파일","마스터"],
        "desc" : "프리젠테이션의 기본단위는 슬라이드이며 스프레드시트의 기본단위는 셀 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "SQL문에서 검색결과에 대한 레코드의 중복을 제거하기 위해 사용하는 명령은?",
        "correct_answer" : "DISTINCT",
        "incorrect_answers" : ["DESC","DELETE","COUNT"],
        "desc" : "DISTINCT : 중복 제거, RESTRICT : 참조중이면 제거하지 않음, CASCADE : 참조중인것도 같이 제거"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "SQL 문의 형식 중 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "INSERT - SET - WHERE",
        "incorrect_answers" : ["UPDATE - SET - WHERE","DELETE - FROM - WHERE"," SELECT - FROM - WHERE"],
        "desc" : "INSERT - INTO - VALUES"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "도스(MS-DOS)에서 'CONFIG.SYS' 파일에 'LASTDRIVE=D'의 설정이 의미하는 것은?",
        "correct_answer" : "드라이브 개수를 의미한다.",
        "incorrect_answers" : ["드라이브 용량을 의미한다.","드라이브 모양을 의미한다.","드라이브 속도를 의미한다."],
        "desc" : "'LASTDRIVE=D'란 마지막 드라이브가 D드라이브라는 뜻입니다. 드라이브 갯수를 유추할수 있습니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "UNIX에서 현재의 작업 디렉토리가 어디인지를 확인하는 명령은?",
        "correct_answer" : "pwd",
        "incorrect_answers" : ["rmdir","chmod","groups"],
        "desc" : "PWD : 현재 작업경로 표시"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98'의 탐색기에서 마우스의 오른쪽 단추를 누르는 것과 같은 기능이 나타나게 하는 단축키는?",
        "correct_answer" : "Shift + F10",
        "incorrect_answers" : ["F9","Ctrl + F10","Alt + F10"],
        "desc" : "무조건 암기"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "UNIX에서 현재 작업 중인 디렉토리의 모든 파일을 보여주는 명령은?",
        "correct_answer" : "ls",
        "incorrect_answers" : ["cd","mv","tar"],
        "desc" : "LS : LIST의 약자로 리스트를 보여 달라는 뜻입니다. DOS 명령어 DIR과 동일 합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98' [탐색기]의 [보기] 메뉴에서 아이콘 표시 방식으로 적당하지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "그룹 정렬",
        "incorrect_answers" : ["자세히","큰 아이콘","간단히"],
        "desc" : "그룹 정렬은 없습니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98'의 탐색기에서 연속적인 여러 개의 파일을 한꺼번에 선택할 때 마우스와 함께 사용하는 키는?",
        "correct_answer" : "Shift 키",
        "incorrect_answers" : ["Alt 키","Ctrl 키","Tab 키"],
        "desc" : "연속적인 셀 선택 SHIFT, 불연속적인셀 선택 : CTRL"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98'에서 현재 선택된 프로그램 창을 종료하는 단축키는?",
        "correct_answer" : "Alt + F4",
        "incorrect_answers" : ["Alt + F1","Shift + Esc","Ctrl + Esc"],
        "desc" : "<Alt> + <F4> 현재 활성창 종료 단축키 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "도스(MS-DOS)에서 사용자가 파일을 잘못해서 정보를 삭제하였을 때, 복원하는 명령어는?",
        "correct_answer" : "UNDELETE",
        "incorrect_answers" : ["DELETE","FDISK","ANTI"],
        "desc" : "삭제 명령어는 DEL 이며 UNDELETE는 삭제한것을 복구하는 명령어 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98'의 제어판에서 시동 디스크를 만들려면 어떤 항목을 선택하여야 하는가?",
        "correct_answer" : "프로그램 추가/제거",
        "incorrect_answers" : ["시스템","사용자","내게 필요한 옵션"],
        "desc" : "프로그램 추가/제거에서 시동 디스크를 만들수 있습니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98'의 작업 표시줄 위에서 오른쪽 마우스 버튼을 누르면 나타나는 도구 모음의 메뉴가 아닌 것은?",
        "correct_answer" : "설정",
        "incorrect_answers" : ["연결","주소","빠른 실행"],
        "desc" : "설정 메뉴는 없습니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도 98'의 부팅 메뉴 중 도스로 부팅하는 메뉴는?",
        "correct_answer" : "Command prompt only",
        "incorrect_answers" : ["Normal","Step-by-step configuration","Safe mode"],
        "desc" : "Command prompt only : DOS 모드로 부팅을 해줍니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "프로세스 스케줄링 방식 중 다른 기법에 비하여 시분할(Time slice)시스템에 가장 적절한 방식은?",
        "correct_answer" : "RR",
        "incorrect_answers" : ["HRN","FIFO","SJF"],
        "desc" : "시분할이란 시간을 조각내어서 조금씩 돌아 가면서 실행해 준다는 뜻입니다. RR 방식 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "도스(MS-DOS)에서 하드디스크의 파티션을 설정하고 논리적 드라이브 번호를 할당하는 명령은?",
        "correct_answer" : "FDISK",
        "incorrect_answers" : ["FORMAT","DEFRAG","DOSKEY"],
        "desc" : "파티션 디스크의 약자인 FDISK를 사용합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "UNIX에서 태스크 스케줄링(task-scheduling) 및 기억장치관리(memory management) 등의 일을 수행하는 부분은?",
        "correct_answer" : "kernel",
        "incorrect_answers" : ["shell","utility program","application program"],
        "desc" : "기억장치 관리라는 핵심적인 일을 담당하므로 커널입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "'윈도98'에서는 CD-ROM Title을 드라이브에 넣으면 자동으로 실행되는 기능을 제공하는데 이 기능을 멈추게 하는 방법은?",
        "correct_answer" : "Shift를 누른 채 삽입",
        "incorrect_answers" : ["Alt를 누른 채 삽입","F4를 누른 채 삽입","Ctrl을 누른 채 삽입"],
        "desc" : "Shift를 누른 채 삽입하며 자동으로 실행되지 않습니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "Which is not outer command at DOS?",
        "correct_answer" : "PROMPT",
        "incorrect_answers" : ["CHKDSK","DISKCOPY","SYS"],
        "desc" : "다음중 외부 명령어가 아닌것은?PROMPT는 내부 명령어 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "도스(MS-DOS)의 명령에 관한 설명 중 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "FC : 모든 열려 있는 파일을 닫는다.",
        "incorrect_answers" : ["CLS : 화면을 깨끗이 지운다.","MD : 새로운 디렉토리를 만든다.","CD : 현재의 디렉토리를 변경한다.","FC : 모든 열려 있는 파일을 닫는다."],
        "desc" : "FC : 파일 컴페어의 약자로 두 파일이 똑같은지 비교해 주는 명령어 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "Which of the following is correct answer about Batch Processing System?",
        "correct_answer" : "The method that process data collected until it become some quantity or for some period or time at one time.",
        "incorrect_answers" : ["Data processing system which requires immediate process when the data generated like seat reservation for airplane or train.","The system which has many processors is to program dividing into more than two jobs concurrently under control processors","A terminal like device equipped with button, dials that enables the operator to communicate with computer"],
        "desc" : "Batch Processing 에 대한 물음입니다. 배치 프로세싱은 일정량을 일을 모아서 한꺼번에 처리 합니다. 2번의 at one time(한번에 처리)에 주목하셔야 합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "도스(MS-DOS)의 필터(Filter)명령어 중 하나 또는 여러 개의 파일에서 특정한 문자열을 검색하는 명령어는?",
        "correct_answer" : "FIND",
        "incorrect_answers" : ["MORE","SORT","SEARCH"],
        "desc" : "FIND : 특정 문자열을 검색할수 있는 필터 기능의 일종 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "페이지 대체 알고리즘에서 계수기를 두어 가장 오랫동안 참조되지 않은 페이지를 교체할 페이지로 선택하는 방법은?",
        "correct_answer" : "LRU",
        "incorrect_answers" : ["FIFO","LFU","OPT"],
        "desc" : "LRU : 가장 오랫동안 참조되지 않은"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "프로토콜의 계층구성은 네트워크 구조에 따라 어떻게 구분하는가?",
        "correct_answer" : "하위계층과 상위계층",
        "incorrect_answers" : ["구문계층과 의미계층","비트계층과 블록계층","직접계층과 간접계층"],
        "desc" : "상위와 하위로 나누어 집니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "정보통신시스템의 구성요소 중 데이터 전송계에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "중앙처리장치",
        "incorrect_answers" : ["모뎀장치","데이터 전송회선","통신제어장치"],
        "desc" : "중앙처리장치는 데이터 처리계에 속합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "데이터회선 종단장치(DCE)로써 디지털 전송선로에 이용되는 것은?",
        "correct_answer" : "DSU",
        "incorrect_answers" : ["MODEM","CCU","FEP"],
        "desc" : "DSU : 디지털 서비스 유닛의 약자로 디지털 신호를 디지털 그대로 전송해주는 장치 입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "신호속도인 보오(baud)속도가 1600[baud]이고, 한 신호 단위가 트리비트(tribit)인 경우 전송 속도[bps]는?",
        "correct_answer" : "4800[bps]",
        "incorrect_answers" : ["1600[bps]","2400[bps]","9600[bps]"],
        "desc" : "트리비트 : 곱하기 3하면 됩니다..원(1), 디(2), 트리(3), 쿼드(4)입니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : " 광섬유의 굴절률 및 전파모드에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "분산모드",
        "incorrect_answers" : ["단일모드","계단형 다중모드","언덕형 다중모드"],
        "desc" : "광섬유는 빛의 직진성향을 이용하는 것입니다..분산이 아닙니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "6. ITU-T 권고안에서 아날로그 전화통신망을 이용한 프로토콜 시리즈는?",
        "correct_answer" : "V 시리즈",
        "incorrect_answers" : ["T 시리즈","K 시리즈","X 시리즈"],
        "desc" : "V 시리즈 : 아날로그, X 시리즈 : 디지털"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : " 다음 중 전진에러수정에 해당되는 것은?",
        "correct_answer" : "해밍부호",
        "incorrect_answers" : ["Continuous ARQ","Stop-and-wait ARQ","패리티부호"],
        "desc" : "해밍부호는 전진 에러 수정방식입니다. 전진에러 수정방식은 송신시 특정한 비트를 삽입하여 에러 발생시 수신측에서 직접 수정하는 방식을 말합니다. 해밍코드는 에러 발생신 수신측에서 정정가능합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "이동통신의 접속방식에 이용되는 CDMA방식은?",
        "correct_answer" : "코드분할 다원접속방식",
        "incorrect_answers" : ["시분할 다원접속방식","공간분할 다원접속방식","주파수분할 다원접속방식"],
        "desc" : "CDMA : 코드 분할 다중(다원) 접속"
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : "On-line system 중에서 항공기나 열차의 좌석예약, 은행의 예금업무 등 Data가 발생하였을 때, 그것을 즉시 처리하는 system은?",
        "correct_answer" : "Real time system",
        "incorrect_answers" : ["Frequency sharing system","Batch processing systemRT","Duplex system"],
        "desc" : "좌석예약 등의 업무는 바로 바로 일을 처리 해야 하므로 실시간 처리가 적합 합니다."
    },{
        "subject" : "정보처리 기능사",
        "question" : " 광섬유 통신케이블의 근본 원리는 빛의 어떤 성질을 이용한 것인가?",
        "correct_answer" : "반사",
        "incorrect_answers" : ["산란","굴절","흡수"],
        "desc" : "광섬유는 빛의 전반사 도파 원리를 이용합니다."
    }
]